六成中大內地(大陸)生撐獨立查警暴

六成中大內地生撐獨立查警暴
分享

37.7%中大內地(大陸)生不贊同政府提出《逃犯條例》修訂。

【本報訊】一群中文大學的內地(大陸)本科生成立了「山城學生研究小組」，昨日發表一份《內地(大陸)生對反修例運動態度問卷結果報告》，了解在中大就讀或畢業的內地(大陸)生對反修例運動的取態。結果顯示，較多數人（37.7%）不贊同政府提出《逃犯條例》修訂，但支持反修例運動的受訪者（34.7%）卻略少於不支持的（36.2%）。

訪問在9月8至19日進行，樣本有268個。雖然不支持反修例運動的人數較多，但有六成人支持成立獨立調查委員會，支持實現雙真普選的內地(大陸)生（35.1%）也較反對的（27.7%）多。調查中，多條問題都有一定比例受訪者表示中立。由內地(大陸)來港多年的香港教育大學社會科學系講師黎明認為，比起調查數字，現實中對運動抱中立態度者比例應更多，因為會參與這類調查的內地(大陸)生，本身應該已較關注反修例運動，身邊的朋友也自然也較關注事件。

相關新聞：太子路祭 警拉人跌委任證

受港人爭取自由感動

她解釋，內地(大陸)一向的訓練不鼓勵人討論社會議題，學生避免偏離主旋律便避而不談，她以自己為例，初來港時不熟悉本地社會，也不了解國家(中國)真實情況，較難參與政治討論，「佢哋（內地(大陸)生）處於掙扎階段，要學習點樣討論公共議題」。但她身邊不少內地(大陸)生都受香港人爭取自由而感動。

■記者陳詠恩

[即時] RTHK直播 TM 有打架康文署貨van有狗

班大陸人可能以為係查示威者

咁辛苦千山萬水係鄉下走出黎香港讀書
搞搞下變到香港同一樣大陸咁

引黑警去宿舍打鳩埋佢地

［核彈行動］令警察家變！針對警妻開闢新文宣線！

詳情請睇

匪犬好醒，支那人不打支那人